[回帶撚] 不如睇番車公比香港同中國既籤文

中國:
黃大仙師為中國整體運勢批示靈籤「孔子聞衛樂」，屬下下籤，籤文謂：「鄭衛之音不忍聽，淫風敗俗國將傾」，意指鄭國及衛國的音樂誨淫敗俗，聽得多國家早晚滅亡。黃大仙解籤樓堪輿學家佛隱居士指，籤文含意若套在中國內部運勢，可解作今年推動的國策，縱然領導層滿意，但民間卻有怨言，也預示今內或有零星內亂，提醒藏獨疆獨分子可能會發動襲擊搞破壞。治安方面，涉及大城市的色情和毒品罪案增加，無論內亂或罪案，中國政府都要如孔子訓斥般，阻於微燃時。

中外關係方面，黃大仙師批賜靈籤「蹇叔哭師」，同樣是一支下下籤。籤文「秦師大敗在殽山，三帥皆擒盡放還，蹇叔諫言因不聽，倒戈捨甲返秦間」，佛隱居士解說指，秦穆公無聽取忠臣意見，出兵攻打鄭國及晉國，最終大敗收場，預示中國「今年喺國際關係好多事發生，多矛盾、多糾紛」，中國自以為國力上升，加上一帶一路，會借盟友對鄰近地區指指點點，像秦穆公不理他國想法，除引起非盟友國家對抗，原來友好的國家也可能與中國唱反調。

車公竟然對習帝不敬
強烈要求戰狼雖遠必豬

未補完稅唔可以出征

中撚哂